
                      Después de una incursión desastrosa en el territorio de la escuela secundaria de chicle ('I Love You, Beth Cooper'), Chris Columbus, director de los dos primeros 'Harry Potters', regresa a su zona de confort para esta saga de fantasía episódica y sin alegría basada en el el primero de una serie de libros de fantasía del escritor estadounidense Rick Riordan.

Mezclando la angustiosa intriga adolescente de 'Harry Potter' y la gélida y orgullosa inspiración de 'Crepúsculo', la película ve a Zac Efron como un jugador Logan Lerman ('Jugador') jugando un bajo rendimiento que resulta ser un semidiós cuando descubre que su nacimiento fue el resultado del dios Poseidón (Kevin McKidd) teniendo una aventura rápida con la desaliñada ama de casa de Nueva York, Catherine Keener. Cuando su madre es secuestrada por Hades (Steve Coogan en modo 'Saxondale') como moneda de cambio para el rayo perdido de Zeus, Percy es acusado de encontrar una serie de baratijas en Norteamérica para evitar una crisis en el Monte Olimpo ( ubicado justo arriba de la capa de nubes de Nueva York, ¿quién sabe?) y salvar a la madre de la condenación eterna.

El hecho de que Percy arriesgue la vida y la integridad física para preservar la unidad familiar es típico de Columbus, y la película funciona mejor cuando se juega con la idea de que ninguna cantidad de valentía es suficiente para enmascarar nuestro deseo de amor paternal. Sin embargo, no es suficiente para compensar la trama al estilo de los juegos de computadora, que se basa en gran medida en que nosotros recogemos nuggets narrativos que mecánicamente encajan más adelante. También es problemático la colocación del producto: sea testigo de la escena en la que Percy lucha contra Medusa (Uma Thurman) y evita su mirada mortal usando astutamente la parte posterior brillante de su iPod como espejo.
        
            